台總統府變民宿 招待國際背包客

台灣2020大選逐漸逼近，競逐連任的總統蔡英文昨推出人氣奇招，全球首創開放總統府變身最高等民宿，提供一般國際背包客申請入住，希望藉此增加台灣的國際能見度。據悉港澳和大陸遊客亦可報名，但要得到（國安機構等）審批過關，免費夜宿總統府、享用「總統早餐」。

蔡英文親自拍片引路講解

「我是台灣總統蔡英文，這是台灣人民的總統府，歡迎你來台灣，感受我們的友善，更歡迎你來總統府住一晚。」蔡英文並親自拍片，在影片中邊帶路邊用英文介紹總統府，邀請國際旅客。她在Facebook稱此舉目的很簡單，希望讓入住的旅客走進台灣，成為台灣的友善大使，「讓世界看見台灣、認識台灣！」屆時，總統府將會設計結合台灣職人精神與文化特色的空間，讓來總統府過夜的外國朋友可以有難忘的體驗。

總統府發言人林鶴明昨在記者會上表示，今年適逢總統府建築落成百年紀念，為進行國際宣傳，總統府與中華文化總會、觀光局舉辦「來去總統府住一晚」活動，歡迎全世界對台灣有興趣的朋友，一起來體驗台灣的友善、感受台灣的自由。

考慮到安全問題，總統府主體依舊為辦公使用，只會開啟府區內次建築有備寢的空間。關於評選機制，林鶴明舉例說，如報名的旅客有使用Facebook（fb）、YouTube等網絡社交工具，有助宣傳台灣觀光的話，都有利獲選。

化身綠巨人救阿嬤獲點讚

文化總會副秘書長李厚慶稱，有關活動邀請國際遊客近距離體驗總統府，亦有美食、溫泉等地道台灣特色的VIP（貴賓）級客製化行程等。詳細入住申請辦法預計8月前在專屬網站公布，歡迎世界各國背包客報名，將針對報名旅客提出的計劃進行評選，目前規劃開放20組旅客申請入住，每周一組。主辦單位邀請2013年因參選澳洲旅遊局「世界最棒工作」進入最後3強而成名旅遊作家謝昕璇擔任活動宣傳大使。

汲取高雄市長韓國瑜去年「九合一」選舉靠網絡戰掀起「韓流」的經驗，蔡英文近期頻頻出招聚攏網絡人氣。人氣插畫家A RAY的「不要玩總統」相簿引起網絡熱議後，蔡英文前晚在Facebook分享插畫家鬼門圖文宣傳長期照護的作品，畫中她化身綠巨人解救地方阿嬤，讓網友笑翻。這次開放總統府的舉措，也得到大批支持者點讚。

不過，有台灣網友稱蔡英文是否選舉「沒招了」，「感覺像是最後一任做的事」。

我係支持小英連任

蝻蝗蟔like this

有邊個國家會開放總統府畀人住

等睇d賤種蝗申請成功，走去d禁止進入區域拍片影相

俾人捉到跟住扮晒無辜話唔知道唔影得

中共，如果美軍打到入黎

in english choi we trust

據悉港澳和大陸遊客亦可報名，但要得到（國安機構等）審批過關，免費夜宿總統府、享用「總統早餐」。